# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:58+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title =
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap, fuzzy
msgid "What is Quarkus"
msgstr "什么是夸克"

#. tag::intro[]
#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus is a Cloud Native, Container First framework for writing Java "
"applications."
msgstr "Quarkus 是一个用于编写 Java 应用程序的云原生、容器优先框架。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap
msgid "Container First"
msgstr "容器优先"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Minimal footprint Java applications optimized for running in containers"
msgstr "为在容器中运行而优化的占用空间最小的 Java 应用程序"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap, fuzzy
msgid "Cloud Native"
msgstr "云原生"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Embraces 12 factor architecture in environments like Kubernetes"
msgstr "在 Kubernetes 等环境中采用 12 因子架构"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap, fuzzy
msgid "Unify imperative and reactive"
msgstr "统一命令式和反应式"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Brings under one programming model non blocking and imperative styles of "
"development"
msgstr "将非阻塞式和命令式两种开发模式整合到一个编程模型中"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap, fuzzy
msgid "Standards-based"
msgstr "基于标准"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Based on the standards and the libraries you love and use (RESTEasy, "
"Hibernate, Netty, Eclipse Vert.x, Apache Camel...)"
msgstr ""
"基于您喜爱和使用的标准及库（RESTEasy、Hibernate、Netty、Eclipse Vert.x、Apache Camel...）"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap, fuzzy
msgid "Microservice First"
msgstr "微服务优先"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Brings lightning fast startup time to Java applications"
msgstr "为 Java 应用程序带来快如闪电的启动时间"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap, fuzzy
msgid "Extreme productivity"
msgstr "极高的生产力"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Instant hot code replacement: don't allow build, deploy, boot delays disrupt "
"your flow"
msgstr "即时热代码替换：不允许构建、部署和启动延迟扰乱您的流程"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap
msgid "Developer Joy"
msgstr "开发者的乐趣"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Development-centric experience without compromises to bring your amazing "
"applications to life in no time"
msgstr "以开发经验为中心，不打折扣，让您的精彩应用程序瞬间栩栩如生"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "All under one framework."
msgstr "一切都在一个框架下进行。"

#. end::intro[]
#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, no-wrap, fuzzy
msgid "Scratch pad"
msgstr "划痕垫"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus believes in developer Joy."
msgstr "Quarkus 相信开发者的喜悦。"

#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"It unifies imperative and reactive.\n"
"It is a Microservice first toolkit."
msgstr "它统一了命令式和反应式。它是微服务优先工具包。"

#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Standards based\n"
"Quarkus brings all the standards and frameworks you love and use: RESTEasy, "
"Hibernate, Netty, vert.x, Camel...)"
msgstr ""
"基于标准的 Quarkus 带来了您喜爱和使用的所有标准和框架：RESTEasy、Hibernate、Netty、vert.x、Camel......)"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Imperative and Reactive"
msgstr "紧迫性和反应性"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "ahead-of-time native binary (executable binary)"
msgstr "超前本地二进制文件（可执行二进制文件）"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Java"
msgstr "爪哇"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "modular"
msgstr "模块化"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Substrate VM native"
msgstr "底物 VM 本机"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Seamlessly build container optimal"
msgstr "无缝构建最佳容器"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Container affinity"
msgstr "集装箱亲和力"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Container optimal"
msgstr "最佳集装箱"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "low memory"
msgstr "内存不足"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "low startup time"
msgstr "低启动时间"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "ahead of time optimal"
msgstr "提前优化"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Unifying Imperative and Reactive under one framework."
msgstr "在一个框架下统一命令式和反应式。"

#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Usability\n"
"* easy to use\n"
"* productive environment\n"
"* hot reload"
msgstr "可用性 * 易于使用 * 生产环境 * 热加载"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/quarkus-intro.adoc
#, fuzzy
msgid "Standards based"
msgstr "基于标准"
